黃之鋒去年出獄後第3度被捕：抗爭不會卻步

前香港眾志秘書長黃之鋒表示，中午到中區警署報到時，被警方以涉嫌在去年10月5日參與未經批准集結，以及違反「禁止蒙面規例」 拘捕，現獲准保釋，下星期三在東區裁判法院提堂，同案被告包括社民連成員古思堯。

黃之鋒說，警方為他錄取了書面口供，並展示4條新聞影片，作影錄影盤問。他指，今次是他在去年6月出獄後第3次被捕，形容拘捕行動是多次一舉，不會令抗爭卻步。

警方指，當日有大批人士在銅鑼灣一帶集結，並且遊行至中環，事前無按公安條例規定通知警方，屬未經批准集結，警方徵詢律政司意見後拘捕黃之鋒。另外社民連成員古思堯亦因為參與未經批准集結被捕。案件下周三在東區裁判法院提堂。‬

原文網址：